<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>小朋友爱摸鱼</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on 小朋友爱摸鱼</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>©2019 陈思源.</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 20:01:48 +0800</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>CTofWs</title>
      <link>/ctofw/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:01:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>/ctofw/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Abouts</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 20:00:20 +0800</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/2019_12_10/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019_12_10/</guid>
      <description>合理安排时间 一定要尽早尽快的养成并行和中断接续的能力。
任务管理的能力越强，能同时填的坑越多，效率就会越高
到了研究生阶段，基本已经不需要上课了，但是时间并不会像想象那么自由，会发现越来越难以拥有连续4小时的完整无打扰专注工作时间了。财务报账会需要各种签字，实验室偶尔会组织打扫卫生，学院组织各种宣讲会和各种小活动等等等等。这些都会在防不胜防的时候打断连续工作。
很多时候打断者可能会感觉就占用你五分钟没什么大不了，可是从工作效率的角度来讲损失的远远不止5分钟： ![pic/2019_12_10_1.jpg]
一个简短的打断在很短的时间就可以结束但是想要恢复到连续工作的状态就会需要很长时间，所以，如果你有一个亲戚朋友是搞科研的，如果不是一定要立刻解决的事情，请不要打断他的工作。
对于大部分科研者这个问题仍然是非常棘手，生活中充满了中断，身不由己，很多时候不得不放下手中的工作，过一段时间之后再接着干。
一个理想的工作效率时间曲线是这样的： ![pic/2019_12_10_2.jpg]
而实际情况很有可能是这样的： ![pic/2019_12_10_3.jpg]
接连不断的“琐事”会不断的打断你，让你无法进入真正的满效率工作状态。
这样的效率时间曲线就是我们通常所说的【忙了一天好像啥事情都没有干】
解决这个问题可以从两个方面入手：
尽量在无打扰的时间段工作，比如说深夜，但是为了保证充足睡眠可能需要很晚起床或者超长午休 训练接续中断的能力，也就是说在任何时候，如果能做到打开电脑直接进入工作状态，就会无所谓中断了。  第一个方法是被动解决问题，逃避工作中断，而第二个方法就是从根本上解决问题，主动解决科研工作中遇到的被打断问题。做到可以在咖啡厅，地铁上，机场，财务处大厅排队叫号的时候打开笔记本就是满效率工作状态。
（这个方法也适用于科研意外的一些需要高度专注的工作）
解决这个问题的关键是维护一个长长的ToDo List，并且根据所需完整时间来进行排序。
比如：
写科普（0+）
写Introduction（0+）
回复xxx的邮件（0+）
画文章里的图（10min）
查看计算结果（20min）
构建xxx算法（3h）
一些0+的任务是指任意短的时间都可以推进的任务，比如文案类，拿起键盘就能写的，这些任务可以在预估时间比较短的时候做，比如派对等报销。
其次就是需要打开大型软件，加载大量数据，甚至连接服务器才能进行的任务，需要稍长一点的时间，这些可以安排在比较经常被打扰的时间段，比如上午下午
再有就是需要思维连贯性很强，注意力高度集中，或者受限制于仪器等因素需要连续完整工作的任务，比如说构建算法或者进行某个长推导的工作，这些最好安排在无打扰的时间段，比如深夜。
科研任务很繁重，而且是一步慢，步步步步步步步步慢。这个时候效率异常重要，少摸鱼多干活，找教职的时候你就是最靓的崽</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%9F%90%E6%97%A5/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E5%8D%81%E5%B9%B4%E5%90%8E%E7%9A%84%E6%9F%90%E6%97%A5/</guid>
      <description>有一天晚上，我梦到我坐在一张长桌前面，面前摆着一台电脑，左右堆满了草稿纸和参考资料，地上也堆满了各种书籍和资料，只留下一条窄窄的走道通向门口。 突然有个声音问我，“嘿，算完没有？”。一看是个老头，“差不多了老师，我觉得是对的。” “放屁，没算完之前别吭声，继续算”，声音是从桌子另一侧传来的。 “知道啦老头，就快算完了。” “老头子算的都比你快！” “得得，先想想中午吃啥，我可不想忙活了几天饭都没得好好吃” “算完了有好吃的，快算。“ (一堆幻想出来的数学模型的讨论) 桌上摆着芝麻酱拌面。 “老师，好吃的就这？” “对啊，你看，上好的芝麻酱嘞。再抱怨，爱吃不吃!&amp;rdquo; “老头，有你这么压榨学生的嘛！我看，就街上搬砖的都吃的上肉！”（吸溜） “你说个屁，我还不是陪你一起吃，安静吃面就是，下午还有的忙嘞。”（吸溜吸溜） 醒来之后我就觉得，我十年后就想是这个样子的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</guid>
      <description> 不要记得我是谁，要记得我们是谁。不要关注是谁做了什么，要关注谁将要做些什么。科研是面向未来的工作，学习过去永远都是为了更好的创造未来。 我喜欢微软和小米，因为它们的愿景都是让每一个人变得更好，这也是我的梦想。 感性驱使我前进，而理智让我面朝正确的方向 这样，浮现又消失，泡沫一般的日子。 一个对计算机充满好奇的小男孩现在长大成为一个对计算机更加好奇的大男孩了。我始终还是觉得自己没有摸到计算机的门槛，觉得这个巨大的世界我仅仅只探索了极其微小的一角。过去的天才们，工程师们，平凡人们探索过的世界已经不小，可是抬头看看，那浩瀚的，未知的，多么美丽而又神秘的新世界，还等待着我，我的朋友们，老师们，以及所有的人们继续去学习，去探索它。我相信计算机带给人类的绝不仅仅只有现在这么一点点成就，还有更多，更远，更辽阔的内容等着我们一代人，一代人地走下去，寻找下去，喜欢下去。 有人从我的墓前走过，我在下面跳舞。/有人在我的墓前献花，我在上面饮酒。/有人在我的墓前哭泣，我在旁边高歌。/喂，活着的人，这个已经死去的人没有什么遗憾了，在这里幸福的长眠。 不完全对，不完全错。于真相而言，它还差的远！ 它还需要冷一会儿，这正好能让我调整一下心情，以更正式地对待这杯红茶。 每个人口中，喜欢这个词的份量是不一样的。 谁无状元心，何叹子不如。 下一次再有谁问我如果1+1=3会怎么样，我就问他那怎么得到2呢？ 解释性问题和探索性问题的区别 不是教的太多而是教的太少。我们应该告诉他们，你们还不够优秀，在这里我们会让你们更优秀，会让你们觉得现在的自己都是傻逼。 潮汐是海滩的声音：海滩醒了，在清晨歌唱；海滩累了，在夜晚喘息。 一点点过去，我们抓不住它 因为批评别人的猜想毫无意义，反而有可能扼杀思想的火花和智慧的闪光。  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>